利物浦90分鐘後7入球成絕殺之王

今天淩晨世冠盃4強的比賽中，歐冠盃冠軍利物浦對陣中北美冠軍蒙特雷。上半場沙拿幫助基達為紅軍先下一城，但是僅僅過了3分鐘福恩斯幫助蒙特雷迅速扳平比數。雙方廝殺到比賽常規時間即將結束前都無法再次打破僵局，直到法明奴第90分鐘幫助紅軍再度反超並最終以2比1贏下比賽，進軍世冠盃決賽。

利物浦後防大將雲迪積克因傷缺陣，高普不得不派出由隊長軒達臣搭檔高美斯的中堅組合。賽後高普直言比賽艱難程度超出想像，對於法明奴的入球，德國少帥同樣激動不已。

高普說道：「說實話補時階段我真的有點害怕。所以對於法明奴的入球我真的十分激動，我們對於陣容做了一些別無選擇的挑戰。當然，你不可能計畫好這樣的入球方式，但同樣不應該否認它出現的可能。真的是超級、超級精彩的入球，我看到了對方門將的表情，他好像很不高興。然後我就開始瘋狂慶祝，這真的太太太酷了。」

高普或許可以不需要那麼緊張，因為他的球隊真的太擅長補時階段的絕殺了，甚至可以說世界範圍了最大心臟的球隊。根據天空體育的賽後統計，法明奴的絕殺制勝球已經是今季紅軍在90分鐘後攻入的第7個入球，絕殺對手在利物浦似乎從來都不是什麼新聞。

當然補時階段的絕殺不可謂不提氣，不過紅軍將會在世冠盃決賽中面對實力不俗的南美新科霸主法林明高。雲迪積克的缺陣牽一髮而動全身，決賽將繼續考驗高普的球隊是否能夠迎難而上，創造奇蹟。

85分鐘買NG